---
title: ΕΓΚΑΙΡΗ ΠΡΟΕΤΟΙΜΑΣΙΑ
---

Εφόσον η μετάβαση από τη δευτεροβάθμια στην τριτοβάθμια εκπαίδευση εξακολουθεί να γίνεται μέσω μιας διερευνητικής, αξιοκρατικής και αδιάβλητης επιλογής, όσο θα υπάρχουν -και πάντα θα υπάρχουν- σχολές υψηλής ζήτησης και σπουδές, που συνεπάγονται επαγγελματική και κοινωνική καταξίωση, θα συνυπάρχει και η έννοια του ανταγωνισμού των υποψηφίων για την κατάληψη των θέσεων σε Α.Ε.Ι. – Τ.Ε.Ι.. Θα υπάρχει και η ανάγκη για έγκαιρη και σωστή προετοιμασία όσο νωρίτερα και όσο περισσότερο.
Η στρατηγική είναι να τεθούν οι σωστές βάσεις στην Α’ Λυκείου. Από την Α’ Λυκείου σε όλα τα βασικά μαθήματα, Μαθηματικά, Φυσικές Επιστήμες, Νέα Ελληνικά, Αρχαία Ελληνικά, αναπτύσσονται οι απαραίτητες γνώσεις για τη Β’ και Γ’ Λυκείου και για τις Πανελλήνιες Εξετάσεις. Η άμυνα των μαθητών θα πρέπει να είναι η έγκαιρη λήψη αποφάσεων και η έγκαιρη και σωστή προετοιμασία.